%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Développe les expressions suivantes :
\[\Eqalign{
A&=9(4x+3)\kern1cm&B&=2(-1-x)\cr
C&=-x\times(2+5x)&D&=-4x\times(8-2x)\cr
}\]
\item Développe puis réduis les expressions suivantes :
\[\Eqalign{
A&=-2x+1+4(3x-1)\kern2cm&B&=9-(-3+x)+2(x+5)\cr
C&=3(2x+1)+5(8-x)&D&=4(8+3x)-2(6x-1)\cr
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On travaille essentiellement sur la simple distributivité. Techniques de calculs à travailler.